(見識少)無聊上知乎 先知大陸CS/IT係熱門科

1+1+1=3

哈....

騰訊請fg 16k+人仔

所以先有地產 保險 倫敦金個種人去呃人

全世界都打算發展cs架啦 除咗香港

好撚好笑？

正常，人地視it係不可或缺
香港就cut cost cut head count先諗起it人

全球頭10最搵錢科目IT/CS肯定有份 香港當你文員仔

香港五大產業
金融
保險
地產
醫療
建築

唔係撈呢五範嘅話不如考公務員
一日civil仲係統治緊engine界，其他engine field or cs都唔駛旨以有得發圍
「High tech揩嘢low tech撈嘢」到咗今日都依然適用於香港

cs同finance係外國最搵食 (law medic視乎國家)
engine次之
然後到pure science, stat math呢d
跟住先到香港人鍾意ge business

早幾年初創加it 導致好多人入行做it programmer. (做普通engine fg 4-5k rmb, programmer fg 12k)

不過而家收水 炒左好多it 人特別係fg

其實同香港一樣 邊邊人工高 d人就湧去嗰行

★又來料！】紥鐵「大工」日薪達2520元 黃偉綸：努力總有出頭天

香港官鼓勵緊藍領，淨係識用老屎忽識野方法: 舊既傳統行業就好 賺錢就好，其他長遠野 民生野 話撚知你

IT喺香港吃香呀 搵到食呀
識呼吸就請㗎啦
連街市賣菜蓮都學緊寫vue
你仲唔揀cs?

利申 最鍾意睇人仆街